[Boxman.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Boxman.jpg "fig:Boxman.jpg")
《**BOXMAN**》(BOXMAN:)為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[寶塚歌劇團的原創兩幕](../Page/寶塚歌劇團.md "wikilink")[音樂劇](../Page/音樂劇.md "wikilink")，由正塚晴彥編劇及[導演](../Page/導演.md "wikilink")，於2004年3月由宙組演出。該組當時的主演搭檔[和央ようか及](../Page/和央ようか.md "wikilink")亦憑該劇奪得該年度（第29屇）菊田一夫演劇賞。

此劇的背景是1960年代的美國，所以採用音樂多是爵士樂及大樂隊。

## 主要人物及演員

  - 凱文·蘭度(Kevin Rendall):
    本劇主人翁，也是傳說之中可以攻破任何一種保險庫的Boxman。故事中為一專門製造保險庫的小公司【保險庫工業】的職員。不過其僱主及同事對他的過去及背景不甚清楚
    - 和央ようか
  - 多妮·柏治(Dolly
    Page)：【保險庫工業】的[推銷員](../Page/推銷員.md "wikilink")，凱文的工作拍擋。－　
  - 范文(Farman)：【保險庫工業】的老闆　－　美鄉真也
  - 羅渣(Roger): 【保險庫工業】的技術發展主任　－　
  - 羅斯福(Roosevelt)：羅渣的助手　－
  - 里昂尼(Leony)：凱文昔日黑道的拍擋　－　
  - 戴安(Diane)：凱文的老相好　－　初嶺磨代
  - 卡利圖(Carito)：里昂尼的下屬　－
  - 華治(Virgil)：光榮保險公司的職員　－　
  - 杜麗莎(Teresa)：多妮的母親　－　矢代鴻
  - 參俾仁·狄更斯(Champion Dickens)：實業家，多妮的債主，同時也在追求多妮　－

## 劇情

凱文及多妮是其任職的【保險庫工業】中業績最好的推銷員：凱文如變戲法的開保險庫的技術，配合多妮的三吋不爛的金舌。每每令客人不假思索就簽下訂單，購買公司出產的保險庫。在完成一宗生意之後，老闆范文雄心壯志，計劃推出以數字按鈕開關的保險庫。但與他一起創立公司的技術發展主任羅渣以「發展未成熟」而反對將這一種保險庫推出市面。而凱文在看過設計圖之後也見到設計的漏洞，亦對這一個計劃有所保留。可是范文一意孤行，著凱文及多妮到光榮保險公司商談資金問題。

他們前去光榮保險公司與職員華治洽談，當中多妮更把設計圖拿出來，令凱文及華治感到意外。凱文為公司留後路而提出下一次會提供一個樣式。

[Category:日本音樂劇作品](../Category/日本音樂劇作品.md "wikilink")